「繼續開花」學資處公務員給市民的信

遍地開花，為時未晚

致各位香港市民

我們是一群來自香港政府部門的公職人員。

昨日見到很多不同部門的同事也發聲，原本筆者也正準備向香港市民表達我們的心聲，奈何準備時間不足，到今日先至可以表達我們的心聲，但我相信兄弟爬山，只要有心，無分先後。

每當看見香港人被打的新聞，我們深感憤怒，但每當看見一班所謂特區首長發表講話，我們更感憤怒，因為我們恥與一些顛倒是非黑白的人為伍。每次有大型示威而令到政總不能如常運作，第二天早上便會收到特首或政務司司長的所謂致函，表示辛苦每位同事謹守崗位。但你們是否知道我們每一次收到，每位都會在辦公室對着你們的電郵鼓燥，你們與其花時間去寫一些垃圾給我們，倒不如花點時間去思考一下問題的根源及如何解決。

警察身為專業的紀律部隊卻連我們不曾受訓的文職人員的半點也不及。我們處於嚴峻的時候依然會謹守崗位，不像警察般，關上大門罔顧市民生死。對上環的示威者你們荷槍實彈發射數十發，但對元朗的恐怖襲擊可以視若無睹，黑警互相包庇。警察們，你們對得起自己家人和朋友嗎？我們對家人、朋友、甚至對餐廳的待應，可以不用避忌地說出我們是公務員，因為市民心目中的我們是為市民服務，是以市民為本。請問警察們，落更後的你們敢公開地向大眾表示警察的身份嗎？撫心自問，環顧身邊，你們有多少曾經的朋友因為你們是警察的身份及所作所為而離棄你們，因為你們服務的、效忠的並不是香港市民，而只是推你們送死的香港高官。每次執法不公，過份暴力，濫用私刑，換來市民的不信任時，所謂專業的警員往往拋出一句:有事唔好叫警察！

近年，很多市民都不再信任政府。首長們，每一次有問題的時候永遠只會責怪別人，認為市民不信任政府是市民的問題，市民不信任警察是市民的問題，從不檢討自己，每次記者招待會只懂淪為人肉錄音機，就算你們口裏說不，但每一個香港市民也知道，中聯辦的國徽在你們首長心中是比元朗或是香港市民的生命更為重要。如果你們真的懂得用心聆聽，怎會不知道六月至今我們香港市民需要的是確確實實的一句撤回方案而不是什麼暫緩更不是什麼壽終正寢。我們要的是公平公正地成立獨立調查委員會，不偏不倚地去調查整個事件，還所有人一個公道。

身為一個公務員、一個香港人我們感到無比憤怒，如果你們是一個開明的政府，我們這班公職人員需要掩蓋自己的職員證發聲嗎？我們需要怕被秋後算帳嗎？我們需要怕被滅聲嗎？如果你們依然故步自封認為是市民的問題所以不信任政府我們會把行動繼續升級，按章工作。不會再忍耐亦不會再等待，因為我們真的憤怒了！請你馬上回應我們的五大訴求及為元朗事件作出清楚的交代！

各位公務員，為市民服務不只在辦公室內，是時候為市民站出來了！

一群恥與林鄭月娥為伍的公務員
2019年7月25日

光復香港，時代革命

光復香港，時代革命

Thank you

推

有無政府部門、紀律部隊既公開書整合post？

Done

左查右查拎綜緩仲易過佢

推。 「首長們，每一次有問題的時候永遠只會責怪別人，認為市民不信任政府是市民的問題，市民不信任警察是市民的問題，從不檢討自己。」

個個公廁部門 學資 懲教 食環
都衝出黎拎光環

講得好！！！！

呢個部門就收皮啦
光環都有貧賤之分架

$4000蚊呢
你與其花時間寫一堆人哋寫過嘅嘢，不如爽手啲派埋佢？
我3月26收sms都仲未有呀屌你哋老母

Thx 巴打